業主濫收電費 20萬劏房戶未受惠

業主濫收電費
20萬劏房戶未受惠

12,140
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

■劏房戶廖先生為了省電減少開燈及沖熱水涼。朱永倫攝
■劏房戶廖先生為了省電減少開燈及沖熱水涼。朱永倫攝
【本報訊】兩電明年減電費，本港逾20萬的劏房居民未能受惠，部份被業主壓榨收取超高電費。住在100呎劏房的廖先生每月租金3,800元，即使中電去年減價，業主仍加價賺取差價，每度電電費高達1.8元，較中電每度電1.13元高六成，一個月電費開支達450元。
廖先生在貨櫃碼頭任職雜工月入約一萬元，與太太於葵涌一帶租住一個約100呎的劏房。他透露業主在兩年內加兩次電費，由剛搬入時每度電1.5元，後來加至1.6元，今年10月再加至1.8元，累計加價兩成。業主表明水費及電費均可隨租金調整浮動，最終不論是凍結或減電費，劏房戶都是要加電費。
冀能安裝獨立電錶
昨日的立法會會議上亦有議員關注劏房戶被濫收電費的問題，社福界議員邵家臻指，不少劏房戶被濫收電費，促請環境局將劏房單位改作劃一電力收費。環境局局長黃錦星指，難以核實一個單位是否劏房，又稱若劃一收費，將對其他家庭不公平。中電則稱會盡量爭取為低收入家庭增設獨立電錶，過去亦有發放現金津貼予劏房戶。
廖先生希望政府幫助劏房戶分裝電錶和增加補貼，但安裝獨立電錶須得到業主及大廈管理人同意，由2014年至今中電僅為劏房戶安裝9個獨立電錶，港燈更無收到申請。
■記者潘柏林

上一則
學者分析：為增談判籌碼

why?